行樓梯膝頭哥會痛，睇針灸有用嗎

半年前差錯腳膝頭哥落地，當時紅腫冇睇醫生覺得後生冇乜嘢，半個月後仲可以跳舞。
依家行得耐企得耐行樓梯都會唔舒服
晚上有時會痠痛 想問下針灸有冇用 有冇推介

唔關治療方式事
係診斷既問題

唔同治療師用同一種方式(針灸)可以有用或者冇用
睇佢 assessment準唔準

冇
睇骨科

可以答你得，不過前題係你要搵到個專科係痛症嘅中醫同你做

針灸笑撚死
睇骨科啦屌

照左安心
骨科診金6舊
x ray 照骨7舊水
MRI 照軟組織6千幾
自己衡量

咁後生 又唔係骨折
X ray基本上無意義
最重要係物理治療轉介信

未知咩事點物理治療呢? 每次物理治都幾舊啦

香港做就浪費時間

基本上醫生都話唔到比你聽咩事

所以咪要照囉, 照左無事基本上可以返屋企休息, 等佢自己好
你有錢GE, 可以去做下物理治療 OR 中醫
基本上你唔照, 可以連骨科都唔駛睇, 慳返D錢好過
利申: 保險撚

啱
所以唔做手術既話
睇骨科最重要係拎轉介信 claim 保險睇物理治療

針灸係舒緩
不過如果你信，可以一試
大圍嘅梁文師傅唔錯
不過喺顯徑

1. 睇骨科專科
2. 醫生會叫你照X Ray初步睇下骨有冇問題
3. 如果骨冇問題， 下一步就會扭吓/按吓你膝頭（有技術地，唔駛驚），如果發現有懷疑情況，會叫你照埋MRI睇吓係咪傷咗軟組織 etc.

拿拿聲睇骨科先啦

利申：細個行山行到變傷膝青年，軟組織退化，醫生叫我對雙膝好啲

有冇介紹

多謝各位分享
講返背景先 冇買保險 屋企都冇錢
最穩陣係咪去照一照？但係睇左個價錢都唔平

我覺得可以試試 因為整親到依家都冇理過佢
我以為會自己好返

可能要睇脊骨
扭親條腰都會腳痛的

利申：過來人

我有親戚係中醫師痛症專科，不過佢唔會亂同人睇症，脾氣好怪
Sor你問吓其他人啦